更新用ファイルの詳細
============================================================

更新の際に使用するファイルは以下のフォルダに入っています。

    label_yasan/
      ├ node_modules/ (生成用モジュール)
      ├ ejs/ (生成時に使うタスク、テンプレート、データ)
      └ htdocs/ (生成したhtmlと画像cssなど表示用ファイル)

ビルドには gulpfile.js, ejsテンプレート, ページ原稿.csv が必要です。  
ページ原稿.csvは、'ページ原稿'シート と '画像リスト'シート からできています。

* [gulpfile.js](#gulpfilejs)
* [HTMLテンプレート(.ejs)](#htmlejs)
* [ページ原稿.csv](#csv_1)
	* 'ページ原稿'シート
	* '画像リスト'シート

___ ___ ___ ___ ___ ___ ___ ___ ___ ___


gulpfile.js
--------------------
    label_yasan/
      └ ejs/
          ├ gulpfile.js
          └ tasks/
              ├ manual.js
              └ manual_easy.js

gulpfile.jsに定義されたタスクを実行してhtmlを生成します。  
通常これらのファイルを修正することは、ありません。

今回はマニュアルごとのタスクを、tasks/以下に別ファイルに分割して保存しています。  

ビルドの際には以下の3つのタスクをコマンドラインから実行します。

* __csv_pre__ ー csvの行と列の入れ替え、不要なラベル列の削除
* __csv_to_json__ ー csv > jsonの変換
* __ejs_manual__ ー jsonのオブジェクトごとにejsにデータを渡しhtmlを作成

___ ___ ___ ___ ___ ___ ___ ___ ___ ___

HTMLテンプレート(.ejs)
--------------------
    label_yasan/
      └ ejs/
          └ src/
              └ ejs/
                  ├ template_manual.ejs (詳細マニュアル本体)
                  ├ template_easy.ejs   (かんたんマニュアル本体)
                  ├ _header.ejs (共通ヘッダ)
                  └ _footer.ejs (共通フッタ)

ejsのテンプレート内部は、基本的にHTMLタグで書かれています。
その中の`<% %>タグ`の箇所がejsのタグで、データの埋め込みやループ/条件分岐などが書かれています。


### csvのデータを表示する
ejsでは、gulpfile.jsのタスク内で渡されたcsvのデータを変数として表示することができます。

jsonData という名前でjsonデータを渡しているので、  
以下のタグを書くことでスプレッドシートに入力した値を表示しています。  
`<%= jsonData.行タイトル(英字) %>`  

= が付いた先頭タグはhtmlを無効にして値を表示するので、  
本文部分やhtmlを有効にしたい場所では - を先頭タグにつけます。  
`<%- jsonData.行タイトル(英字) %>`  


### 部分テンプレート
ヘッタとフッタの共通部分を部分テンプレートとして切り出し、変更があった際に修正をしやすくしています。  
_※ 部分テンプレートは、gulpから渡された変数をそのまま使うことができないので、本体でincludeする時に引数から変数を渡しています。_

    <%- 
    /* ヘッダのinclude */
    include( dir_ejs+'_header.ejs', {page_settings:json_data} ); 
    %>

___ ___ ___ ___ ___ ___ ___ ___ ___ ___


ページ原稿.csv
--------------------
    label_yasan/
      └ ejs/
          └ src/
              └ csv/
                  ├ ラベル屋さん10 詳細マニュアル ページデータ - ページ原稿.csv
                  └ ラベル屋さん10 かんたんマニュアル ページデータ - ページ原稿.csv

googleスプレッドシートの 'ページ原稿'シート を、ブラウザから保存したままのcsvです。  
_※ ブラウザから保存したcsvでそのまま上書きできるよう、長い名前になっています。_

更新の際は label_yasan/ejs/src/csv/ フォルダ内の該当csvを、そのまま上書き保存して使用します。


### 'ページ原稿'シート
[ラベル屋さん10 詳細マニュアル ページデータ ページ原稿](https://docs.google.com/spreadsheets/d/1GU03F2i96BPJNNmIup_QvYHfNOaXya3jn74SI6by23s/edit#gid=0)  
[ラベル屋さん10 かんたんマニュアル ページデータ ページ原稿](https://docs.google.com/spreadsheets/d/1iQ2dAc6gIWcpxue3XN2Y81yhv5qpsds4QsFx0q619fE/edit#gid=0 )  
それぞれのマニュアル全ページの内容が書かれたシートです。

* 1列ごとに各ページの原稿になっています。
* 英字の行タイトルが、ejsに値を埋め込む際の変数名になります。


#### section 
タイトルがつけられる文のまとまりをセクションにまとめて書きます。  
セクションは、タイトル、本分、画像 の3つのセルから成ります。

__section_X_name:__ セクション名  
__section_X_txt:__ セクション本文  
__section_X_img:__ 使用画像  

かんたんマニュアルでは section ではなく __block__ として扱います。  
変数名なども全て block_X_name などとなります。

#### section 0 (詳細マニュアルのみ)
section0はページタイトルを見出しにしてページ全体の説明を表示します。  
詳しくは [ページの追加更新](./3_page_edit.html#section-0) を参照してください。


### '画像リスト'シート (詳細マニュアルのみ)
[ラベル屋さん10 詳細マニュアル ページデータ 画像リスト](https://docs.google.com/spreadsheets/d/1GU03F2i96BPJNNmIup_QvYHfNOaXya3jn74SI6by23s/edit#gid=754151426)  
'ページ原稿'シート の画像セル(section_X_img)で参照される画像を登録するシートです。  

1行ごとに1画像を登録でき、詳細マニュアルで使用される全ての画像が登録されています。  
詳細マニュアルのページ内で画像を表示するには、必ず '画像リスト'シート に画像登録が必要です。  


### '共通画像リスト'シート (詳細マニュアルのみ)
[ラベル屋さん10 詳細マニュアル ページデータ 画像リスト](https://docs.google.com/spreadsheets/d/1GU03F2i96BPJNNmIup_QvYHfNOaXya3jn74SI6by23s/edit#gid=2015237711)  
画像リストで複数回使用される画像を登録するシートです。

登録の方法自体は '画像リスト'シート と同じです。

